{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024370",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 토계리 암각화"
    },
    "text": "安東土渓里岩刻画 (안동 토계리 암각화)\\n\n土渓里の下渓村の麓に位置する2つの岩絵があります。岩絵1は直径48㎝で、外側には20個の円、内側には十字の形をした9個の溝があります。さらに、内部の両面には円形の溝が1個ずつ刻まれており、計31個の円形の溝が存在します。岩絵2は菱形の中に十字の形をした図形が描かれており、外部を構成する20個の円と内部を構成する9個の十字からなる円形のホームで構成されています。円形ホームの大きさは直径約5.2㎝で、深さは約1.2㎝です。他の岩絵と比べると、この岩絵は図形が大きく、菱形の中に十字が描かれている点が特異です。1950年から1960年代までは、村の住民たちがここでキャンプをしたと言われています。岩絵は自然岩壁や洞窟の壁に、動物の姿や幾何学的な文様が刻まれており、豊かさや多産を祈願する呪術的な内容を表しています。これらの岩絵は、先史時代の人々が自然に対する畏敬の念を持ちながら生活していた様子を私たちに伝えてくれます。",
    "QA": [
        {
            "question": "岩絵1の直径は何㎝ですか？",
            "answer": "岩絵1の直径は48㎝です。"
        },
        {
            "question": "岩絵1の外側には何個の円がありますか？",
            "answer": "岩絵1の外側には20個の円があります。"
        },
        {
            "question": "岩絵1の内側には何個の溝がありますか？",
            "answer": "岩絵1の内側には9個の溝があります。"
        },
        {
            "question": "岩絵1の内部の両面には何個の円形の溝がありますか？",
            "answer": "岩絵1の内部の両面には計31個の円形の溝があります。"
        },
        {
            "question": "岩絵2はどんな図形で構成されていますか？",
            "answer": "岩絵2は菱形の中に十字の形をした図形で構成されています。"
        },
        {
            "question": "岩絵2の外部を構成する円の個数は何個ですか？",
            "answer": "岩絵2の外部を構成する円の個数は20個です。"
        },
        {
            "question": "岩絵2の内部を構成する十字の個数は何個ですか？",
            "answer": "岩絵2の内部を構成する十字の個数は9個です。"
        },
        {
            "question": "岩絵2の円形ホームの大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "岩絵2の円形ホームの大きさは直径約5.2㎝で、深さは約1.2㎝です。"
        },
        {
            "question": "岩絵1と比べて岩絵2の特徴は何ですか？",
            "answer": "岩絵2は図形が大きく、菱形の中に十字が描かれている点が特異です。"
        },
        {
            "question": "岩絵の起源や意味について知っていますか？",
            "answer": "岩絵は先史時代の人々が自然に対する畏敬の念を持ちながら生活していた様子を表し、豊かさや多産を祈願する呪術的な内容を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 317,
        "QA": 352
    }
}